---
title: "Predictable People"
date: 2018-05-22T11:25:31+08:00
categories:
- Thoughts
-tags:
- normal people
---

在朋友圈看到一張照片，就很普通的大四學生分享日常的照片。在看了很多張這樣的照片以後，我還是會心生感想：

她們的生活日程和細節在進入大學以前就被寫好了或者預測了，每一個人不過是在用不同方式重複。實在無趣，無聊。她們卻樂此不彼的分享著重複的事情。而這些事情，早在沒進入大學，我可能就已經了解了。所以為什麼還要去做那樣的事情？

就好比你一出生，大家就開始預測你的所有的人生重大事件，比如昇學，就業，生子。就算你無論怎麼抗爭，怎麼說路途上會遇到不同的事情，但是大部分人把經歷寫成一本書還是共同點太多，亮點太少。或者說，你不用等到終老再寫這本書，你一出生我就可以給你寫好，把80%內容寫完，可以細緻到你每天會做的事情。 （說不定這是個生意）

為什麼要過這樣的人生？就算打扮的再彰顯個性也不就是皮囊換了，書上的照片不一樣。不一樣的也許只有照片了。

她們就這樣分享著自己的生活，重複的，甚至用最簡單結構的BP神經網絡就能預測的生活。樂此不彼。她們知道自己清楚這一點嗎？



